# Notification service



## Getting started

Install the repo with link bellow
Install the requirements.txt .


```
git clone https://gitlab.com/IliasAI/notification-service.git
python -r install requirements.txt

```


## Сервис уведомлений


## Тестовое задание для кандидатов-разработчиков


Тестовое задание – дополнительный способ для нас убедиться в вашей квалификации и понять, какого рода задачи вы выполняете эффективнее всего.
Расчётное время на выполнение тестового задания: 3-4 часа, время засекается нестрого. Приступить к выполнению тестового задания можно в любое удобное для вас время.
У текущего тестового задания есть только общее описание требований, конкретные детали реализации остаются на усмотрение разработчика. Решение по стеку технологий, которые необходимы для решения задачи, также принимает кандидат по своему усмотрению.

## Задача

Необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики.

## Описание

•
Необходимо реализовать методы создания новой рассылки, просмотра созданных и получения статистики по выполненным рассылкам.
•
Реализовать сам сервис отправки уведомлений на внешнее API.
•
Опционально вы можете выбрать любое количество дополнительных пунктов описанных после основного.
Для успешного принятия задания как выполненного достаточно корректной и рабочей реализации требований по основной части, но дополнительные пункты помогут вам продемонстрировать ваши навыки в смежных технологиях.

## Критерии приёмки

•
-[] [Выполненное задание необходимо разместить в публичном репозитории на](https://gitlab.com/)
•
Понятная документация по запуску проекта со всеми его зависимостями
•
Документация по API для интеграции с разработанным сервисом
•
Описание реализованных методов в формате OpenAPI
•
Если выполнено хотя бы одно дополнительное задание - написать об этом в документации, указав на конкретные пункты из списка ниже.
Основное задание
Спроектировать и разработать сервис, который по заданным правилам запускает рассылку по списку клиентов.
Сущность "рассылка" имеет атрибуты:
•
уникальный id рассылки
•
дата и время запуска рассылки
•
текст сообщения для доставки клиенту
•
фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)
•
дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны
Сущность "клиент" имеет атрибуты:
•
уникальный id клиента
•
номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)
•
код мобильного оператора
•
тег (произвольная метка)
•
часовой пояс
Сущность "сообщение" имеет атрибуты:
•
уникальный id сообщения
•
дата и время создания (отправки)
•
статус отправки
•
id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение
•
id клиента, которому отправили
Спроектировать и реализовать API для:
•
добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами
•
обновления данных атрибутов клиента
•
удаления клиента из справочника
•
добавления новой рассылки со всеми её атрибутами
•
получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам
•
получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке
•
обновления атрибутов рассылки
•
удаления рассылки
•
обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам
Логика рассылки
•
После создания новой рассылки, если текущее время больше времени начала и меньше времени окончания - должны быть выбраны из справочника все клиенты, которые подходят под значения фильтра, указанного в этой рассылке и запущена отправка для всех этих клиентов.
•
Если создаётся рассылка с временем старта в будущем - отправка должна стартовать автоматически по наступлению этого времени без дополнительных действий со стороны пользователя системы.
•
По ходу отправки сообщений должна собираться статистика (см. описание сущности "сообщение" выше) по каждому сообщению для последующего формирования отчётов.
•
Внешний сервис, который принимает отправляемые сообщения, может долго обрабатывать запрос, отвечать некорректными данными, на какое-то время вообще не принимать запросы. Необходимо реализовать корректную обработку подобных ошибок. Проблемы с внешним сервисом не должны влиять на стабильность работы разрабатываемого сервиса рассылок.
API внешнего сервиса отправки
Для интеграции с разрабатываемым проектом в данном задании существует внешний сервис, который может принимать запросы на отправку сообщений в сторону клиентов.
-[][OpenAPI спецификация находится по адресу: ](https://probe.fbrq.cloud/docs)
В этом API предполагается аутентификация с использованием JWT. Токен доступа предоставлен вам вместе с тестовым заданием.
Дополнительные задания
Опциональные пункты, выполнение любого количества из приведённого списка повышают ваши шансы на положительное решение о приёме
1.
организовать тестирование написанного кода
2.
обеспечить автоматическую сборку/тестирование с помощью GitLab CI
3.
подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
4.
написать конфигурационные файлы (deployment, ingress, …) для запуска проекта в kubernetes и описать как их применить к работающему кластеру
5.
-[] [сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API. Пример: ](https://petstore.swagger.io)
6.
реализовать администраторский Web UI для управления рассылками и получения статистики по отправленным сообщениям
7.
-[] [обеспечить интеграцию с внешним OAuth2 сервисом авторизации для административного интерфейса. Пример: ](https://auth0.com)
8.
реализовать дополнительный сервис, который раз в сутки отправляет статистику по обработанным рассылкам на email
9.
удаленный сервис может быть недоступен, долго отвечать на запросы или выдавать некорректные ответы. Необходимо организовать обработку ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки. Задержки в работе внешнего сервиса никак не должны оказывать влияние на работу сервиса рассылок.
10.
реализовать отдачу метрик в формате prometheus и задокументировать эндпоинты и экспортируемые метрики
11.
реализовать дополнительную бизнес-логику: добавить в сущность "рассылка" поле "временной интервал", в котором можно задать промежуток времени, в котором клиентам можно отправлять сообщения с учётом их локального времени. Не отправлять клиенту сообщение, если его локальное время не входит в указанный интервал.
12.
обеспечить подробное логирование на всех этапах обработки запросов, чтобы при эксплуатации была возможность найти в логах всю информацию по
•
id рассылки - все логи по конкретной рассылке (и запросы на api и внешние запросы на отправку конкретных сообщений)
•
id сообщения - по конкретному сообщению (все запросы и ответы от внешнего сервиса, вся обработка конкретного сообщения)
•
id клиента - любые операции, которые связаны с конкретным клиентом (добавление/редактирование/отправка сообщения/…)
